---
title: 数组添加属性
date: 2016-06-08
tags: [Array]
categories: Dynamic
---

由于数组本质上是对象的一种，所以我们可以为数组添加属性，但是这不影响length属性的值。

```javascript
var b = [];
b["age"] = 12;
console.log(b); //[];
b.length;   //0;
b["age"];   //12;
b.age;  //12;
```

简单类型的值不能保存属性，可以创建，但是创建之后马上就清空了。

```javascript
var b = [];
b[0] = 1;
b[0]["age"] = 12;
b[0]["age"];    //undefined;
```

所以这个属性只能添加到数组的标识符上面，而不能是数组的值。